泛民想放過鄭若驊

"泛民對鄭若驊事件的取態則較微妙，在一片炮聲中似留有餘地，雖然立法會答問大會上公民黨陳淑莊直指對方涉嫌觸犯盜竊條例，民主黨尹兆堅更促鄭辭職，但整體而言，民主派對鄭的攻勢，比外界想象中「輕手」。有分析指，民主派對僭建風波暫時未有趕盡殺絕之勢，主要不是「錫住」鄭若驊，而是「畀面」林鄭月娥，同時亦擔心若「攻勢過猛」令鄭若驊下台，下一個律政司司長人選未必會更好，甚至有可能比目前更糟。"

香港01 港聞

港聞
【拆局】鄭若驊風波背後的另一種張力 中、西環緊張關係浮現
撰文： 潘希橋 發佈日期：2018-01-12 08:00
律政司司長鄭若驊寓所僭建事件來到第7天，引人入勝的除了主角本身案情，亦有同場加映的獨特風景。官員涉僭建過往亦曾有發生，然而經常為政府護航的建制派，今次面對司長級官員涉僭建，批評之聲卻此起彼落，與昔日為梁振英僭建護航的「盛況」形成鮮明對比。
政圈分析指，建制派對鄭若驊多抱隔岸觀火態度，除了怕「跟車太貼」，令自己沾上這趟渾水，還有更深一層原因，就是涉及中環與西環的微妙相處關係。
鄭若驊現居的海詩別墅4號屋被揭發有多處僭建。

隨著傳媒一再揭露新線索，鄭若驊寓所僭建事件，在短短一周內急劇升溫，外界對她的批評亦從「政治敏感度不足」演變成誠信問題。面對這位司長新貴犯錯，民主派固然群起攻之，建制派今仗亦未見全力護航，甚至不乏衝著而來的口誅筆伐，話語行間「拳拳到肉」，成為今次事件的一條獨特風景線。

其中工聯會榮譽主席陳婉嫻，在風波爆發翌日就率先批評鄭若驊「上手留下」的說法，認為對方「明知有錯，但錯而不改」，更質疑對方工作能力，指鄭若驊倘「明知錯而不改者」便猶如「知法犯法」；若是不知者不罪則「未夠政治的警覺」。

若說嫻姐已退下火線，不能代表傳統左派的取態，那麼「西環契仔」發炮，便應該值得咀嚼。九龍東立法會議員謝偉俊在傳媒鏡頭前嘲諷鄭若驊「偷食都要抹嘴」，暗指鄭的僭建問題並非「無心之失」這麼簡單，言論之辛辣，引起政界關注。他更明言對方不能以太忙及「無為意」作為理由，否則建制派「好難幫拖」。

建制派兩位前任及現任議員高調批評港府高官已屬不多見，而立場向來親建制的專欄作家屈穎妍，昨日亦撰文批評鄭若驊，力度更猛，直指她犯上極度低級錯誤，不相信她懂「打仗」，難以應付未來一地兩檢、國歌法等敏感政治任務。

政界消息透露，行政長官林鄭月娥上任半年來，與西環的關係若即若離，事緣強調「管治新風格」的林鄭與前特首梁振英作風迴異，與西環的關係並沒有像梁般親暱，甚至對某些「意見」採保留態度，令兩環之間存在張力。今次適逢鄭若驊捲入僭建，某程度印證了這種說法，至少從建制派內的反應可見，西環並沒有全力動員護航，令林鄭內閣更加「挨打」。

相比之下，泛民對鄭若驊事件的取態則較微妙，在一片炮聲中似留有餘地，雖然立法會答問大會上公民黨陳淑莊直指對方涉嫌觸犯盜竊條例，民主黨尹兆堅更促鄭辭職，但整體而言，民主派對鄭的攻勢，比外界想象中「輕手」。有分析指，民主派對僭建風波暫時未有趕盡殺絕之勢，主要不是「錫住」鄭若驊，而是「畀面」林鄭月娥，同時亦擔心若「攻勢過猛」令鄭若驊下台，下一個律政司司長人選未必會更好，甚至有可能比目前更糟。

又話01唔好信?

「有分析指」係邊個分析？

CCTVB招數

潘希橋嘅分析

01

HK01

分析喺邊？

泛民已經散左?

而家真係識打字就做到評論員
先前就話林鄭係西環力捧
吹到係習江相爭
而家就話西環唔妥林鄭

根本就係一班食老本既垃圾
講返位個司長 佢誠信好有問題
仲乜仲要保佢